# Inventario App

[<img src="https://img.shields.io/badge/Visual%20Studio-2015-blueviolet.svg">]()
[<img src="https://img.shields.io/badge/Andy%20Eulogio-@andygeek-brightgreen.svg">](@andygeek)
[<img src="https://img.shields.io/badge/Zandor%20Sanchez-@Zandor-blue.svg">](@zandor)


![](https://imgur.com/FebS5QH.gif)

## Misión

Gestionar el inventario de pequeñas y medianas empresas que no se pueden permitir usar herramientas como SAP ya sea por su alto costo o por su elevada complejidad de uso. Ofrecemos una alternativa de bajo costo al análisis avanzado de datos para las Pymes.

## Visión

Ser una empresa líder en la gestión y análisis de datos empresariales para la pequeña y mediana empresa en el Perú.

## Historias de Usuario

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 1</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Crear cuenta</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Zandor</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> Como cliente deseo tener una cuenta privada para registrar las unidades que ingresan y salen de mi almacen. <br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> La creación de una cuenta se podrá realizar desde la ventana de inicio de sesión.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 2</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Iniciar Sesión</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Andy</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> Como cliente deseo abrir mi cuenta para gestionar todo el stock del almacén. <br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> El inicio de sesión se realizará a través de la ventana inicial de la aplicación y con una cuenta creada con anterioridad.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 3</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Tabla de Categorías</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Andy</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> A partir de los registros de categorías almacenados con anterioridad, se mostrarán en forma de tabla desplegable. <br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> La tabla de categorías mostrará las categorías de productos más comunes; asimismo, se dará la opción de agregar más categorías según lo requiera el cliente.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 4</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Tabla de Subcategorías</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Zandor</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> A partir de la tabla de categorías, se mostrarán las subcategorías insertadas con anterioridad. <br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> Las subcategorías se mostrarán en una tabla debajo de las categorías a las que pertenecen.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 5</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Registrar producto</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Zandor</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> Se registrará un nuevo producto desde la ventana principal de la aplicación o ubicándose en la categoría y subcategoría a la cual pertenecerá el nuevo producto. <br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> El registro de un nuevo producto podrá realizarse con una categoría y subcategoría establecidas con anterioridad. Asimismo, el producto podrá ser etiquetado con una marca y un modelo, en caso fuera necesario.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 6</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Actualizar stock</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Andy</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> Las entradas y salidas de un producto podrán ser registradas, seleccionando la categoría y subcategoría a la que pertenece.<br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> La actualización del stock se realizará con los productos existentes dentro de una categoría y subcategoría; asimismo, el cliente deberá ingresar su contraseña para realizar algún cambio en el stock.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 7</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Registrar proveedor</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Andy</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> El cliente podrá registrar un nuevo proveedor desde la opción de configuración; sin embargo, no es obligatorio que la entrada tenga un proveedor, dado que será decisión del cliente el agregarlo o no.<br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> Los proveedores serán registrados por el cliente y se realizarán a través de la ventana principal.</td>
  </tr>
</table>

<table>
  <tr>
      <th colspan="2"><b>Historia de usuario</b></th>
  </tr>
  <tr>
      <td><b>Número:</b> 8</td>
    <td><b>Usuario:</b> Cliente</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Nombre de historia:</b> Registrar precios</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prioridad en negocio:</b> Alta</td>
    <td><b>Riesgo en desarrollo:</b> Medio</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Programador responsable:</b> Zandor</td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Descripción:</b> El cliente podrá registrar los precios para determinadas unidades que se adquieran al por mayor. Un producto podrá tener muchos precios, dependiendo de la cantidad que se adquiera.<br></td>
  </tr>
  <tr>
    <td colspan="2"><b>Observación:</b> Los precios serán agregados para los productos agregados con anterioridad; asimismo, estos se realizarán a través de la ventana del producto.</td>
  </tr>
</table>

## Procesos de negocio

![](https://i.imgur.com/NnhLB9U.png)

![](https://i.imgur.com/N2H3zAp.png)

## Diagrama lógico Entidad-Relación

![](https://i.imgur.com/WPZtVSs.png)

## Diagrama relacional

![](https://i.imgur.com/L0i1xeM.png)

